# Engineering-practice
## 2017年工程实践项目选题
- 自然语言的类别理解及应用 通用聊天机器人在深入交流时表现不佳，细分领域的专业AI机器人在它擅长的领域轻松超越人类，因此我们需要一个职业中介机器人，将话题精准导入到对应的专业AI机器人，这是我们这个项目的初步想法。当然我们也有具体的应用场景作为切入点，希望有兴趣有能力的同学与我们一起攻克这个问题，并实际使用。这要求参与的同学有较强的独立编程开发能力和独立学习思考的习惯。
- **图像的类别理解及应用**
  在一些细分类别的图像理解上AI比人类做的好，比手写识别、车牌识别等，但是在任意图像的理解上，AI还很傻，与人类还无法比拟，所以我们希望做一个对一些常见的图像大类有一定识别理解能力的前端图像分类系统。当然我们也有具体的应用场景作为切入点，希望有兴趣有能力的同学与我们一起攻克这个问题，并实际使用。这要求参与的同学有较强的独立编程开发能力和独立学习思考的习惯。
- 个人医学档案管理助手 经常跑医院看病的人手头会积累大量的各类化验报告、心电图、超声报告等等医学档案，这些档案容易遗失且价值没有得到充分利用，我们希望做一个系统能将数值型的报告自动识别存储进行可视化呈现，非数值型报告也能自动识别报告类型、检测时间等文字信息进行分类按序呈现，便于对比参考。
- 基于Vue的CRM SaaS移动应用开发 微信联系人方式的客户管理无法做统计分析，数据都存储在微信平台，且对话信息也有存储时效，我们需要有一个第三方APP应用来管理客户关系。大致功能有：用户添加微信服务号账户信息（默认为平台服务号）；客户通过扫描服务号二维码（或平台服务号带参数二维码）加入；用户对客户信息进行增删改查及各种可视化分析呈现；与每一个客户的会话管理；向客户推送行业相关的产品资讯、收费请求、结果报告、经理联系人等。
